關於黑警打自己個仔（分析+個人見解）

其實關唔關職業事，我細個都係咁俾人打，阿媽打阿爸打連阿嬤黎都打我，我阿嬤冷冷咁橋埋雙手一邊話打得好，仲要唔比喊。走入廁所鎖埋門避，佢哋一腳踩爛門都要入黎打我。到依家唔會俾人打，但係我都係會嚇醒。

淤係家常便飯 d人問我點瘀我會話自己撞親 或者佢地會打係d衫褲遮住既地方
只係嗰陣無驗傷呢回事
老母言語暴力我 老豆冷暴力我
兩個一齊打
基本上所有親戚都可以打我
我有時會講返起
佢地會笑笑口話 自己唔識教嘛
屌你
無論佢地之後對我幾好 我內心都係有一份怨恨 等緊一個正式道歉 而唔係笑過去
我自問自己細個讀書真係唔錯 但係從來唔會俾人讚
二年班常識攞滿分 有2個同學同我一齊攞滿分 佢就話一定係份卷太容易
四年班數學攞左93分 但係全班最高係97第二第三第四係95 我只係第五我驚比人打所以一定自己改左答案再同老師講改錯 當然比人捉到
有時我真係唔知自己錯咩 無啦啦又比人打一身 我一路跑落樓下公園匿埋唔敢返屋企 係公園訓著
我試過同人講（老師/社工/好朋友既爸爸媽媽）佢地覺得係我唔夠乖，叫我乖d，所以我就無再同人講過。

依家唔係包庇黑警（黑警落地獄，生cancer，生不如死屌佢老母）
但係你自問如果你係街見到有個老豆/老母打自己個仔，
無論係打屎忽打邊到都好，你會唔會出手阻止，然後報警。
如果係外國，個家長已經同個仔分開並且被檢控。
係街唔一定係影片中打到咁誇張，但係只要個家長打仔女 係屋企就有可能打得更勁。
通常都會係諗人地教仔者/家事，就咁走左去，但係一返到屋企，個細路就會有可能比人打到好似影片中咁。
問題係任何形式既家庭暴力都唔應該被接受，無論輕重
但係依家社會上就覺得，細路仔係要打既/輕輕力打唔緊要
可能真係會令到個細路收聲，但係都會令家長越黎越依賴打仔教仔呢個方法。
就算你去搵社工，其實好多社工都會覺得係家務事，通常都會勸家庭內解決，無論職業。個老豆/老母會改善一兩個星期，之後繼續打，之後過一排又搵社工，死循環。

我細個以為被人打係正常，嗰個都會比人打。
直到中學先知道 原來一個家庭都會好有愛 可以理性討論問題。可以反駁大人，唔係反駁就係錯。
細個既經歷令我變成討好型人格，懦弱，好難同人做朋友，覺得無人會鍾意我，覺得所有人總有一日會離我而去。我用全個青少年時間去改變我呢d性格上問題，但係都仲有好多缺點係好難改變。我真係好羨慕嗰d被愛養育長大既朋友，佢地由內而外散發自信，呢d係可能我呢世都唔會有既野。我可能要用我一世既時間，去擺脫我所有情緒上既問題。

重點係而家香港既兒童福利根本就係嚴重落後，通常家長打細路仔，會伴隨「我生妳養你啊」「無我你訓街啦」「去孤兒院無人要啊」等等。令小朋友相信佢地離開屋企真係無人要，所以被人打都唔敢同人講。

另外就係香港既孤兒院aka福利院完全唔夠完善，而且孤兒院係香港成日都比人貶低。入孤兒院就無飯食無書讀，唔會有人要，出黎變街童/白粉佬/乞兒/比人攞去賣。令到小朋友唔夠膽講自己比人打/打得好嚴重。

香港對兒童既保護法律都明顯唔夠，我記得我10歲嗰年睇新聞，有個9歲既小朋友吿佢老豆打佢，吿入左，但係個老豆好似都只係判社會服務令，個仔都係要返去佢身邊（詳細我唔係記得好清楚，但係我記得呢單新聞我老母一路睇，一路話個細路唔識感恩，仲問我係咪要送佢入去坐監。我把口答唔係因為驚俾人打，個心一路諗一個九歲嘅細路都比我勇敢）呢單亦都係我唯一有印象兒童家暴被成功判刑嘅新聞。就算個小朋友想告佢爸爸媽媽，如果冇成年人或者社工嘅幫助，佢哋都唔會明白成個過程。前提都係要香港人嘅觀念改變，唔好再諗係人哋嘅家務事/小小嘢我管唔到咁多，社工做返好自己個一part。

最後就係香港人既支那諗法。咩一定要生個仔，屌你冇錢唔識教就唔好生仔啦。另外，領養喺香港都唔係好盛行。個個都信血緣關係d bullshit，咩血濃於水既垃撚圾概念。通常都係諗自己要生一個二唔係諗去領養。令到孤兒院入邊嘅細路仔真係冇人要。變相令到俾人家暴緊嘅細路仔逃脫唔到佢哋原有嘅困境。

小學常識教育根本就應該加埋兒童家暴，唔係剩係得兒童性騷擾等等。 令到細路仔知道，打佢就係唔啱無論係爸爸定媽媽，俾人打係可以同人講，會有人幫佢。唔好等話小朋友大個自己會唔記得，小朋友係最容易受創傷，而且會跟佢地一世。但係好明顯係現今社會，細路仍然係大人嘅附屬品。

是但啦，死狗仔，兩仔爺一齊仆街最好

香港地好多人都係咁打無論藍定黃唔係咩
唔通黃就可以咁樣打仔

其實邊個細個冇俾人打過啊

好多字 樓主好有陰影

如果呢隻狗仔係良好既兒童福利體制下成長，佢依家會去寄養家庭，有可能係黃，最後成為黃圈一份子。但係依家只可以被迫同個痴線老竇一齊，最後睇自己造化

我都係咁被人打搞到乜自信都無

好慘

對於家暴恨之入骨

大把啦

我只係覺得根本唔應該淨係focus係黑警 當然黑警係大問題 但係無論任何人咁打仔都應該收到受到懲罰

我覺得好平常，唔知點解班人大驚小怪

巴打
世界仲有人關心你架

依家有話黃有特權可以咁樣打仔女？

係 但係係咪代表岩
黑警打狗仔呢單野就反映到
調轉頭睇，如果段片寫黃父母教訓藍子女咁打法，係咪啱
無論係咩情況 都唔應該咁打
細路仔不孬係好脆弱既一樣野

無咁講
只係指出緊香港社會對兒童既殘酷

唔係平時打得太過份，佢老婆都唔會錄低掉上網啦，好似話三歲就郁手打佢，當然淨係講條片動作成份黎講可能未至於嚴重傷害，但係言語傷害可以更大

好同意兒童福利落後
同埋真係要教家暴
不過華人賤畜就係咁
家醜不出外傳
D掌權老屎忽一直都冇心冇力去改善兒童福利

好長，有冇短少少

其實真係好多家庭唔會下下用打用鬧解決問題，
亦唔好覺得「我地都係咁樣比人打比人鬧咪一樣生到牛高馬大」。
同一件事發生係唔同人身上有唔同後果，
好似樓主個case已經出現負面影響。

虐兒家暴都係仆街，
不過樓主應該仲要留意黑警呢單仲有個問題係同袍會包庇令黑警屋企人更加唔敢立案呢點。

btw 支持領養，同埋生仔要考牌。

無論佢地之後對我幾好 我內心都係有一份怨恨
完全明白，睇完條片即刻諗起用電蚊拍，地拖棍，衣架打，好多畫面出返來

我以前同你一樣咁諗，大個咗先發現好多人其實真係冇比父母打過

我自己覺得分情況啦，如果真係做錯，都冇辦法。

好有同感

所以有d人好憎父母係有原因

根本就係你老豆老母有撚病
你唔隊冧佢地你都幾忍得手
你話你冇心理病我都唔信

依家講緊呢個老母係清醒，大把老母贊成自己個老公打仔，我意思係如果你係街見到有個細路係老豆老母身邊喊，你會唔會去關心下，見到佢老豆老母細細力咁打，你會唔會去阻止，呢d都係徵兆。仲有一批係返到屋企先打。如果平時無人留意，基本上個細路就係睇自己造化，就算佢大個d知道呢件事係唔啱，都唔知同邊個講

啲人講完黑警死全家之後去可憐隻狗仔

係 當我知道個刻真係晴天霹靂 通常都係基督教家庭

好似啲窮人覺得個個都係捱大咁
未見過世面咁款。。。

但係對住有d小朋友真係好百厭，我覺得懲罰下，等佢地知錯都唔係壞事

都係
細個比老母打到樓上樓下都聽到
但個個都覺得正常

所以話唔識教都生真係賤撚過狗

係 一定要立案呢一點係好重要

其實真係好撚矛盾
太多左膠了

但係咪一定要打，其實懲罰有好多種。只係設身處地咁諗，我諗起係個比人打嗰股恐懼我都係會嗰心離一離

你睇片？

因為嗰個都係打大 所以打仔正常？btw真係好多人無比人打過。窮人都係，有d窮人好錫仔女

細個比老豆一個玻璃杯車埋黎依家眼角有條疤，過多1、2cm應該會盲。我唔知係咪已經原諒左佢，但呢單野到死我都應該會記住。但對比身體既暴力，隻死黑警係咁屌自己個仔係垃圾，去死，我諗呢啲對個小朋友影響仲大

但係又有幾多人會比父母鬧係垃圾、死左佢？

唔識教既人 多數打 因為佢地唔識教
多數都係窮人/無讀書既上一代會做

其實好多
上一代好多都係垃圾 剩係識生 生完唔識教
以為生左就天養咁

我細個就比老豆打大嘅
條友係支那收埋個女人 幾個月先返一次屋企
返屋企就係要攞錢
試過一腳伸埋黎飛埋牆嘅 鞋都冇著踢我出屋企門口
最後因為家暴判埋傷人 父母離埋婚 先甩難
去到佢死果日 仲無啦啦彈左個大陸妹出黎話係我細妹

唔係，好多中產都係會打，因為可能佢老豆老母就係咁對佢，或者做野壓力大等等。佢地最大既進步就係會對小朋友講對唔住，之後再忍唔住爆發打。更加衰，因為佢地覺得自己講左對唔住所以係合理。

其實生左識養既人真係好少，人類根本唔係想像中咁適合繁殖

從來未俾打過

甩難係一件好事
btw點解香港男人都鍾意收埋支那臭雞 真係好唔明

冇做錯都要比人鬧先死
極度自私自利呢種人

細個父母真係可以好控制好恐怖，好似活係佢地陰影之中
所以覺得大個有仔女一定唔可以咁樣

因為老豆/老母心情唔好比人鬧

未俾屋企人打過
可能細個算乖 靜嗰類。
做錯野屋企人都唔係用打既方式最多講下鬧下都唔會太難聽
呢單我唔知個細路做錯乜啦
其實咁細個就算再曳咁鬧法仲要打到入廠

對自己個仔咁暴力 個死黑警對外人會更狼死
早啲落地獄啦各位popo
打人細路殺香港人咁積極做popo真係幾啱

唔咁樂觀
人真係好容易重蹈覆轍
尤其係個潛移默化